荷里活「CP值最高影星」榜揭曉 最超值的是鷹眼

美國財經雜誌《富比士》日前揭曉2017年好萊塢「CP值最高影星」（Best Actor For The Buck）排行榜，「鷹眼」傑瑞米雷納（Jeremy Renner）榮膺榜首，片商平均支付他1美元（約30元台幣）薪資，可獲得93.8美元（約2814元台幣）的報酬，投資報酬率高達93%，堪稱「價廉物美」。

46歲的雷納入行22年，2010年以《危機倒數》走紅，在漫威超級英雄片《復仇者聯盟》等片飾演「鷹眼」，幫助他打開全球知名度；他也演出《不可能的任務4：鬼影行動》等賣座片，平均每年都有2、3部作品問世。他的片酬約在500萬美元（約1.5億元台幣）左右，票房回報率很高，和片酬動輒數千萬美元的「強哥」強尼戴普、湯姆漢克等A咖相比，雷納算是價廉物美的卡司。
《富比士》以2017年6月1日為計算基期，統計好萊塢演員推出近3部作品的全球票房，扣除動畫片和小配角不算，上映廳數少於2000的電影也不列入統計，在扣除拍攝成本後，計算他們的投資報酬率。依序算出CP值最高的演員分別是「鷹眼」傑瑞米雷納、「妙麗」艾瑪華森、「黑寡婦」史嘉蕾約翰森、艾美亞當斯和「星爵」克里斯普萊特。值得注意的是，在這5人榜單中就有3名女性，這也凸顯好萊塢長期以來男女同工不同酬的薪資差異。

2017年好萊塢「CP值最高影星」
1「鷹眼」傑瑞米雷納：投資1美元，平均回報93.8美元
近期票房作品：《美國隊長3：英雄內戰》
2「妙麗」艾瑪華森：投資1美元，平均回報70.7美元
近期票房作品：《美女與野獸》
3「黑寡婦」史嘉蕾約翰森：投資1美元，平均回報66.5美元
近期票房作品：《美國隊長3：英雄內戰》
4 艾美亞當斯：投資1美元，平均回報46.1美元
近期票房作品：《異星入境》
5「星爵」克里斯普萊特：投資1美元，平均回報34.4美元
近期票房作品：《星際異攻隊2》

點計個回報 每套戲又唔係得佢一個演員 點知個票房係咪其他人帶動

佢人工低啫！

其實係underpaid龍虎榜

台狗goodest maths
投資$1 回報$93 回報率係93%

啱啱都諗緊講乜

有名你叫台狗

不過成90幾倍，真係好撚高回報

計埋臨記丫笨,唔係主角有乜好計

civil war有幾多人係為鷹眼而睇...鷹眼片酬低,套戲票房高,咁就低佢報酬率最高...
統計個條友係咪戇鳩

應該用main cast片酬嘅proportion 計
例如鷹眼片酬佔main cast 10%
咁就攞返票房10%計

認真講 內戰無鷹眼
票房都唔會跌幾多下話

點解2017仲講緊cw

佢個角色真係唔撚見左啲人都唔會知

是撚但搵條友落去拍鷹眼都得啦

反正佢係CW都係大配角

係都講wind river啦下哇
雖然我係為Elizabeth Olsen而睇

在這5人榜單中就有3名女性，這也凸顯好萊塢長期以來男女同工不同酬的薪資差異。

點解我唔明佢依句講乜

即係女權撚又吠

有幾突顯
你話5個都係女性就話

即係話佢好cheap? 好賤價?

5個人，平均拉均嘅一係3男，一係3女
個記者呢個結論認真無敵

成篇新聞都九唔搭八

值得注意的是，在這5人榜單中就有3名女性，這也凸顯好萊塢長期以來男女同工不同酬的薪資差異。

在這5人榜單中就有3名女性，這也凸顯好萊塢長期以來男女同工不同酬的薪資差異。

戇撚鳩，搵夠一百個人先講啦
5個人都可以推敲到咁多野，戇撚鳩

咪撚就係
5個入面有三個好合理
唔講2.5個就同工同酬？
個基數咁細仲懶有分析